誤拒港童入境 澳門保安司：無問題

誤拒港童入境 澳門保安司：無問題

要聞

澳門保安司黃少澤

【本報訊】近年澳門當局以對「內部保安的穩定構成威脅」為由，拒絕本港社運、泛民人士和傳媒入境，甚至有一歲港童被拒入境，社會譁然。澳門保安司黃少澤指有責任維護本地安全，認為此舉無問題，並指澳門反恐屬「三無」，即無風險、無情報、無線索，反恐級別屬低級程度。

稱當地反恐「三無」

澳門立法會昨就保安領域進行施政辯論，泛民議員區錦新指，澳門當局近年不斷以《內部保安綱要法》無理拒絕港人入境，甚至有一歲港童「遭殃」。保安司黃少澤指，任何國家和地區都有權維護本地安全，不認為有問題，更列舉美國將國家列為禁止入境對象，澳門只是按每宗個案處理，在充份情報及分析下針對某些人，「人哋針對一個國家就冇問題，點解我唔可以咁做？」他希望社會理解，維護本地安全是每名市民的責任。但他承認一歲小童被禁入境個案是警方犯錯，若再發生會提出紀律程序。

間選議員葉兆佳指現時香港反恐級別屬中級，問及澳門反恐屬哪個級別，黃少澤指澳門反恐屬「三無」，即無風險、無情報、無線索，反恐級別屬低級。席間區錦新聞言笑起來，黃竟叫區「唔好笑」，指相關判斷是根據香港方面的指數，經過充份分析和研究，「唔係我隨口噏，區議員你都有義務，每個市民都有責任同埋義務，你可以批評警方執法工作，但你唔可以笑，你笑係對警隊唔尊重同唔支持」。

另外，區錦新質疑警方濫用加重違令罪，檢控參與社會行動人士，黃少澤強調警方依法執法，不執法才是失職，指2014年至今有1,882次集會及147次遊行，其中12次遊行和兩次集會，共58人涉加重違令，他反問為何其他遊行集會人士守法，而該14次卻發生涉嫌違法事件。

■記者謝明明

垃圾官僚！

美國有兩架飛機剷入世貿，澳門發生過咩事咁巴閉要同人地相提並論

香港應禁止澳門政府係香港買廣告宣傳旅遊

所以話唔怪得香港人憎澳門人

有本事直接禁晒香港人入境

上次隻鴿係天譴，再係咁奶共下次再黎多幾隻

死澳門狗

點解澳門狗成日覺得啲人會入嚟澳門犯法
心諗你澳門有乜撚嘢咁巴閉吸引人嚟犯案，我印象好似冇乜人入澳門犯案喎，打比喻即係一個暗瘡肥婆著夾萬底褲鎖住個閪又唔比男人接近，屌你照吓鏡先啦好唔好！

禁止澳門人入境 要入院就幫襯謀財同害命啦

香港入境處都禁止咗英國政治人物入境啦，嗰法律基礎和理由仲比澳門少同荒謬

最搞笑係社會完全唔重視呢件事，冇人屌政府同入境處，林鄭話唔排除未來彭定康會被拒入境，都一樣冇人理

坐巴士,cat 5登陸,造成破壞分分鐘同Katrina有得揮

垃圾官